Neue Regelung für die Heimreise nach Deutschland:
Keine Quarantäne-Pflicht mehr, auch nicht bei Urlaub in einem
Risikogebiet. Zur Einreise benötigen Nicht-Geimpfte nur einen negativen
Antigen- oder PCR-Test
DATENSCHUTZERKLÄRUNG
Herzlich willkommen bei der FTI GROUP und unserer Onlinepräsenz
Wir freuen uns, dass wir Ihr Interesse an unseren Angeboten geweckt
haben. Am Schutz Ihrer Privatsphäre und Ihrer persönlichen Daten ist uns
sehr gelegen. Die Erhebung und Verwendung Ihrer Daten erfolgt daher
stets im Einklang mit den Bestimmungen der Datenschutz-Grundverordnung
informieren wir - als Verantwortliche für die Datenverarbeitung - Sie
daher darüber, welche Daten durch uns erhoben werden und auf welche
Weise wir diese Daten verarbeiten. 
1. Personenbezogene Daten
Personenbezogene Daten im Sinne der DSGVO sind, alle Informationen, die
sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person
beziehen; als identifizierbar wird eine natürliche Person angesehen, die
direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung
wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer
Online-Kennung oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen
identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen,
genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen
Identität dieser natürlichen Person sind. Eine Speicherung
personenbezogener Daten erfolgt nur, soweit dies zur Erbringung der
gebuchten Leistung, zur Einhaltung gesetzlicher Vorgaben oder zu dem in
2. Anonymisierte Daten / Logfiles / IP-Adresse
personenbezogener Daten erforderlich ist. Bei jedem Besuch unserer
welche Seite oder welches Angebot aufgerufen wurde. Diese Daten sind
jedoch nicht personenbezogen und unterfallen daher nicht den
gesetzlichen Regelungen der DSGVO.
Der Websitebetreiber bzw. Seitenprovider erhebt Daten über Zugriffe auf
werden so protokolliert:
gesendeten Daten in Byte, Quelle/Verweis, von welchem Sie auf die Seite
gelangten, verwendeter Browser, verwendetes Betriebssystem, verwendete
IP-Adresse.
Die erhobenen Daten dienen lediglich statistischen Auswertungen und zur
vor, die Server-Logfiles nachträglich zu überprüfen, sollten konkrete
Anhaltspunkte auf eine rechtswidrige Nutzung hinweisen.
Eine Erhebung von anonymen Daten erfolgt allein zur statistischen
Auswertung, um unser Angebot zu verbessern. Bitte beachten Sie hierzu
den Punkt „Recht auf Auskunft / Widerrufsrecht“.
3. Zweck der Erhebung personenbezogener Daten
Die Erhebung personenbezogener Daten wird jedoch dann unerlässlich, wenn
Sie über unsere Onlinepräsenz eine Reiseleistung oder sonstige Leistung
buchen, uns kontaktieren, unseren Newsletter abonnieren oder weitere
personenbezogene Daten unerlässlich sind. Hierzu zählen insbesondere die
Verwaltung Ihrer Daten in einem persönlichen Kundenbereich mit
LogIn-Funktion, Gutscheinkäufe, die Teilnahme an Gewinnspielen oder die
Im Einklang mit den gesetzlichen Regelungen werden hierzu in der Regel
nur solche Daten erhoben, die für die Erbringung gerade des von Ihnen
gewünschten Dienstes oder der Dienstleistung benötigt werden. Soweit wir
in unseren Formularen um die Angabe weiterer Informationen bitten, ist
die Angabe stets freiwillig und als solche gekennzeichnet.
Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist
zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse des Nutzers für die Dauer
der Sitzung gespeichert bleiben. Die Speicherung in Logfiles erfolgt
Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme.
Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem
Zusammenhang nicht statt. In diesen Zwecken liegt auch unser
berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit.
f DSGVO.
Im Fall der Buchung einer Reiseleistung oder einer sonstigen Leistung
werden die hierbei erhobenen Daten für die Abwicklung dieser Buchung und
innerhalb der gesetzlichen Vorgaben zu werblichen Zwecken und für
Die von uns gespeicherten personenbezogenen Daten nutzen wir im Übrigen
zur Pflege der Kundenbeziehungen, zur Kundenbetreuung (z.B.
Informationen zum Ablauf Ihres Aufenthaltes), zur Durchführung von
eigenen Werbe- und Marketingmaßnahmen (z.B. dem Versand von Katalogen
sonstigen Werbesendungen im gesetzlich zulässigen Rahmen, Rückfragen zur
Kundenzufriedenheit) und zur Auftragsabwicklung.
4. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten
Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine
Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a
EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.
Bei der Verarbeitung von personenbezogenen Daten, die zur Erfüllung
eines Vertrages, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist,
erforderlich ist, dient Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO als Rechtsgrundlage.
Dies gilt auch für Verarbeitungsvorgänge, die zur Durchführung
vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich sind.
Soweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erfüllung einer
rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der unser Unternehmen
unterliegt, dient Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO als Rechtsgrundlage.
Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder
einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener
Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als
Rechtsgrundlage.
Ist die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres
Unternehmens oder eines Dritten erforderlich und überwiegen die
Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen das
erstgenannte Interesse nicht, so dient Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO als
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.
Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine
Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a
EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.
Bei der Verarbeitung von personenbezogenen Daten, die zur Erfüllung
eines Vertrages, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist,
erforderlich ist, dient Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO als Rechtsgrundlage.
Dies gilt auch für Verarbeitungsvorgänge, die zur Durchführung
vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich sind.
Soweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erfüllung einer
rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der unser Unternehmen
unterliegt, dient Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO als Rechtsgrundlage.
Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder
einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener
Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als
Rechtsgrundlage.
Ist die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres
Unternehmens oder eines Dritten erforderlich und überwiegen die
Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen das
erstgenannte Interesse nicht, so dient Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO als
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.
5. Weitergabe personenbezogener Daten an Dritte
Eine Weitergabe Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt ausschließlich
innerhalb der einschlägigen, insbesondere datenschutz- und
wettbewerbsrechtlichen Vorgaben.
Soweit dies für die Erbringung der durch uns geschuldeten vertraglichen
Leistung oder gesetzlichen Verpflichtungen erforderlich ist, erfolgt die
Weitergabe Ihrer Daten auch an Sub-Unternehmer oder Dienstleister zur
Erbringung der Leistung im Namen oder im Auftrag von uns (z.B.
technische Abwicklung des Post- und Email-Versandes, Zahlungsabwicklung,
Kundenservice).
Darüber hinaus erfolgt die Weitergabe der Daten an Personen oder
Unternehmen zur Abwicklung Ihrer Bestellung bzw. Buchung, insbesondere
bei Reiseleistungen an Fluggesellschaften, Reiseveranstalter, Hotels,
Reiseagenturen, Zielgebietsagenturen, Mietwagenfirmen,
Kreuzfahrtreedereien, Behörden usw. Beachten Sie hierbei, dass die
datenschutzrechtlichen Bestimmungen am Sitz dieser Personen und
Unternehmen gegebenenfalls von jenen in Deutschland abweichen können.
Eine Offenlegung und Übermittlung Ihrer Daten an Dritte erfolgt darüber
hinaus, soweit wir kraft Gesetzes oder aufgrund eines rechtskräftig
abgeschlossenen gerichtlichen Verfahrens hierzu verpflichtet sind.
Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die
Sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und
maschinenlesbaren Format zu erhalten. Außerdem haben Sie das Recht diese
Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den
Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden,
zu übermitteln.
6. Speicherung und Löschung von Daten
Im Rahmen der unter dem Punkt „Zweck der Erhebung personenbezogener
Daten“ genannten Zwecke werden Ihre personenbezogenen Daten gespeichert.
Die personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gelöscht oder
gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt. Eine Speicherung
kann darüber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europäischen oder
nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder
sonstigen Vorschriften, denen der Verantwortliche unterliegt, vorgesehen
wurde. Der Gesetzgeber hat vielfältige Aufbewahrungspflichten und
dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist
abläuft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren
Speicherung der Daten für einen Vertragsabschluss oder eine
Vertragserfüllung besteht.
7. Newsletter und Kundenkommunikation
Gerne informieren wir Sie regelmäßig über unsere Reise-Angebote und
Aktionen. Um sich für die Übersendung unseres Newsletters anzumelden,
müssen Sie Ihre E-Mail-Adresse im Pflichtfeld angeben. Die Angabe
weiterer personenbezogener Daten bei der Anmeldung (Anrede; Vorname;
Name; Geburtsdatum; Bevorzugter Abflughafen) ist freiwillig. Ihre
freiwilligen Angaben werden dafür verwendet, den Newsletter für Sie zu
personalisieren. Sofern Sie unseren Newsletter abonnieren, speichern und
verwenden wir darüber hinaus die von Ihnen bei Buchung oder
Registrierung angegeben Daten zu Ihrer Person, zu Ihren Bestellungen
sowie zu Ihren Reiseleistungen, um Sie als Newsletterabonnent bestens
betreuen zu können. Die von Ihnen bei der Anmeldung zum Newsletter in
die Eingabemaske eingegebenen Daten werden ausschließlich für den
Versand des Newsletters verwendet. Soweit wir uns nicht eines
Drittanbieters zur Versendung des Newsletter bedienen, erfolgt im
Zusammenhang mit der Verarbeitung der Daten für den Versand des
Newsletters keine Weitergabe der Daten an Dritte.
Nach Ihrer Anmeldung übersenden wir Ihnen eine E-Mail an die von Ihnen
angegebene E-Mail-Adresse, in der wir Sie um Bestätigung bitten, dass
Sie künftig von uns die Übersendung des Newsletters wünschen. Wenn Sie
Ihre Anmeldung nicht bestätigen, werden die von Ihnen angegebenen Daten
nicht weiter verarbeitet und entsprechend der gesetzlichen Vorschriften
gelöscht. Nach Ihrer Bestätigung speichern wir Ihre E-Mail-Adresse, um
Ihnen den Newsletter übersenden zu können. Darüber hinaus speichern wir
jeweils Ihre IP-Adresse, den Zeitpunkt der Anmeldung zum Newsletter
sowie den Zeitpunkt der Bestätigung, um Ihre Anmeldung nachweisen und
ggf. einen möglichen Missbrauch Ihrer personenbezogenen Daten aufklären
zu können.
Der Versand des Newsletter erfolgt auf Grundlage Ihrer Einwilligung
gem.  Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO. Soweit die Verarbeitung im
auf unseren berechtigten Interessen beruht, ist die Rechtsgrundlage Art.
6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO. Rechtsgrundlage für den Versand des
Newsletters und von Werbung per Email infolge des Verkaufs von Waren
oder Dienstleistungen ist § 7 Abs. 3 UWG.
Ihre oben genannten Daten speichern wir, solange Sie den Newsletter
abonniert haben bzw. solange sie für die Erreichung der vorstehenden
Zwecke erforderlich sind. Wenn Sie unseren Newsletter nicht mehr länger
erhalten wollen, klicken Sie auf den Link: "Newsletter abmelden", der in
allen von uns gesendeten E-Mails am Ende enthalten ist. Alternativ
können Sie uns eine E-Mail an: datenschutz@fti.de senden.
Wir möchten Ihnen nur Newsletter senden, die Sie auch interessieren. Wir
werten daher Ihr Nutzerverhalten hinsichtlich des Newsletters unter
Verwendung von Cookies und ähnlichen Technologien aus, d.h. wir erfassen
beispielsweise, ob und wann Sie den Newsletter lesen sowie ob und welche
Links Sie in der Newsletter-E-Mail anklicken. Diese Daten verknüpfen wir
mit Ihrem Nutzerverhalten auf unserer Webseite und erstellen anhand der
vorgenannten Daten ein Nutzerprofil. Die Auswertung dieser Daten dient
ausschließlich dazu, den Newsletter beispielsweise auf Ihre
Newsletter-Empfänger zu optimieren und den Erfolg des Newsletters zu
messen.
Soweit Sie uns dafür eine Einwilligung erteilt haben, ist
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO.
Soweit die Verarbeitung im Übrigen auf unseren berechtigten Interessen
beruht, ist die Rechtsgrundlage Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO.  Haben
Sie uns für die vorstehende Verarbeitung der Daten eine Einwilligung
erteilt, können Sie der Auswertung Ihres Nutzerverhaltens jederzeit
widersprechen, indem Sie den gesonderten in jeder Newsletter-E-Mail
Alternativ können Sie uns eine E-Mail an: datenschutz@fti.de senden.
8. Einsatz von Cookies
Wir setzen Cookies (kleine Computerdateien mit Textinformationen, die
beim Besuch unserer Onlineangebote zu verbessern. Beispielsweise
erscheinen manche Hinweise nur einmal, wenn Sie uns erlauben, ein Cookie
zu setzen. Zudem haben unsere Cookies ein Ablaufdatum. Sollten Sie Ihre
Cookies vor Ablauf manuell löschen, erhalten Sie bei dem nächsten Besuch
der Seite wieder ein neues, sofern Sie nicht die Speicherung des Cookies
blockieren.
Cookie lesen kann, das von diesem verschickt wurde. Wir versichern
Eine Nutzung unserer Angebote ist ohne Akzeptanz von Cookies leider nur
bedingt möglich. Wir empfehlen daher, die Cookies dauerhaft für unseren
Speichern von Cookies jedoch deaktivieren und Ihren Internetbrowser so
einstellen, dass er Sie benachrichtigt, sobald Cookies gesendet werden.
Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten unter
Verwendung von Cookies ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.
Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten unter
Verwendung von Cookies zu Analysezwecken ist bei Vorliegen einer
diesbezüglichen Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.
9. Einsatz von Google Analytics
Diese Onlinepräsenz benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der
Google Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland
der Onlinepräsenz durch Sie ermöglicht. Die durch den Cookie erzeugten
Informationen über Ihre Benutzung dieser Onlinepräsenz (einschließlich
Ihrer IP-Adresse) wird an einen Server von Google in den USA übertragen
und dort gespeichert. Google wird diese Informationen benutzen, um Ihre
Nutzung der Onlinepräsenz auszuwerten, um Reports über die
weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene
Dienstleistungen zu erbringen. Auch wird Google diese Informationen
gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich
vorgeschrieben oder soweit Dritte diese Daten im Auftrag von Google
verarbeiten. Google wird in keinem Fall Ihre IP-Adresse mit anderen
Daten von Google in Verbindung bringen. Sie können die Installation der
Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software
verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall
gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Onlinepräsenz voll
umfänglich nutzen können. Durch die Nutzung dieser Onlinepräsenz
erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch
Google in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor
Die Google Trackingcodes dieser Onlinepräsenz verwenden die Funktion
Der Datenerhebung und -speicherung kann jederzeit mit Wirkung für die
wird das Tracking vollständig unterbunden. Damit der Widerspruch
dauerhaft vorgenommen wird, muss der verwendete Browser Cookies
akzeptieren. Alternativ kann der Datenerhebung durch den Einsatz eines
Google Browser-Plugins widersprochen werden, um zu verhindern, dass die
durch Cookies gesammelten Informationen (inklusive Ihrer IP-Adresse) an
die Google Inc. gesendet und von der Google Inc. genutzt werden.
Folgender Link führt Sie zu dem entsprechenden Plugin:
https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de.
10. Verwendung von Google Fonts
Wir verwenden Google Fonts und die Google Fonts API, um Schriften und
Symbole visuell darzustellen. Bei der Nutzung von Google Fonts werden,
soweit die Daten nicht auf den lokalen Servern unserer Onlinepräsenz
gespeichert sind, von Google auch Daten über die Nutzung der
Fonts-Funktionen durch Besucher der Webseiten erhoben, verarbeitet und
genutzt. Nähere Informationen über die Datenverarbeitung durch Google
können Sie den Datenschutzhinweisen von Google unter
www.google.com/privacypolicy.html entnehmen. Dort können Sie im
Datenschutzcenter auch Ihre Einstellungen verändern, so dass Sie Ihre
Daten verwalten und schützen können. Die Nutzungsbedingungen von Google
Fonts finden sie unter fonts.google.com/about und
https://policies.google.com/terms?hl=en.
11. Verwendung von Google Maps
Wir verwenden Google Maps und die Google Maps API, um Karten und Orte
visuell darzustellen. Bei der Nutzung von Google Maps werden, soweit die
Daten nicht auf den lokalen Servern unserer Onlinepräsenz gespeichert
sind, von Google auch Daten über die Nutzung der Maps-Funktionen durch
Besucher der Webseiten erhoben, verarbeitet und genutzt. Nähere
Informationen über die Datenverarbeitung durch Google können Sie den
Datenschutzhinweisen von Google unter www.google.com/privacypolicy.html
entnehmen. Dort können Sie im Datenschutzcenter auch Ihre Einstellungen
verändern, so dass Sie Ihre Daten verwalten und schützen können. Die
Nutzungsbedingungen von Google Maps finden sie unter
www.google.com/maps/about/ und https://policies.google.com/terms?hl=en.
12. Webanalyse mit Adobe Analytics
Diese Onlinepräsenz benutzt Adobe Analytics, ein Webanalysedienst der
durch Sie ermöglichen. Werden die durch den Cookie erzeugten
IP-Adresse vor der Geolokalisierung anonymisiert und vor Speicherung
durch eine generische IP-Adresse ersetzt wird. In unserem Auftrag wird
Nutzer auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten
zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der
Internetnutzung verbundene Dienstleistungen für uns zu erbringen. Die im
Rahmen von Adobe Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse
wird nicht mit anderen Daten von Adobe zusammengeführt. Sie können die
Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer
Browser-Software verhindern. Wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie
Onlinepräsenz vollumfänglich nutzen können. Sie können darüber hinaus
die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der
Verarbeitung dieser Daten durch Adobe verhindern, indem sie das unter
dem folgenden Link verfügbare Browser-Plug-In herunterladen und
installieren: http://www.adobe.com/de/privacy/opt-out.html.
13. Bewertungen über Trusted Shops
Sofern Sie uns hierzu während oder nach Ihrer Bestellung Ihre
ausdrückliche Einwilligung erteilt haben, indem Sie eine entsprechende
Checkbox aktiviert oder einen hierfür vorgesehenen Button („Später
bewerten“) geklickt haben, übermitteln wir Ihre E-Mail-Adresse für die
Erinnerung zur Abgabe einer Bewertung Ihrer Bestellung an die Trusted
Shops GmbH, Subbelrather Str. 15c, 50823 Köln (www.trustedshops.de),
damit diese Sie per E-Mail an die Möglichkeit zur Abgabe einer Bewertung
erinnert. Diese Einwilligung kann jederzeit durch eine Nachricht an die
unten beschriebene Kontaktmöglichkeit oder direkt gegenüber Trusted
Diese Onlinepräsenz verwendet Social Plugins (“Plugins”) des sozialen
Netzwerkes facebook.com, welches von der Facebook Inc., 1601 S.
blauer Kachel oder ein „Daumen hoch“-Zeichen) oder sind mit dem Zusatz
Facebook Social Plugins kann hier eingesehen werden:
developers.facebook.com/plugins.
Wenn eine Webseite dieser Onlinepräsenz aufgerufen wird, die ein solches
Plugin enthält, baut der verwendete Browser eine direkte Verbindung mit
direkt an den verwendeten Browser übermittelt und von diesem in die
Webseite eingebunden. Wir haben daher keinen Einfluss auf den Umfang der
Daten, die Facebook mit Hilfe dieses Plugins erhebt und informieren
daher entsprechend unserem Kenntnisstand: durch die Einbindung der
Plugins erhält Facebook die Information, dass die entsprechende Seite
unseres Internetauftritts aufgerufen wurde. Sind Sie bei Facebook
betätigen oder einen Kommentar abgeben), wird die entsprechende
Information von Ihrem Browser direkt an Facebook übermittelt und dort
gespeichert. Falls Sie kein Mitglied von Facebook sind, besteht trotzdem
die Möglichkeit, dass Facebook Ihre IP-Adresse in Erfahrung bringt und
speichert. Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere
Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Facebook sowie diesbezüglichen
Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz der Privatsphäre können
www.facebook.com/policy.php. Wenn Sie Facebookmitglied ist und nicht
möchten, dass Facebook über unseren Internetauftritt Daten über Sie
verknüpft, müssen Sie sich vor einem Besuch dieser Onlinepräsenz bei
Facebook ausloggen. Ebenfalls ist es möglich, Facebook-Social-Plugins
mit Add-ons für den verwendeten Browser zu blocken, zum Beispiel mit dem
15. Facebook-Conversion-Pixel
das Verhalten von Nutzern nachverfolgt werden, nachdem diese eine
Facebook-Werbeanzeige gesehen oder angeklickt haben. Dieses Verfahren
dient dazu, die Wirksamkeit der Facebook-Werbeanzeigen für statistische
und Marktforschungszwecke auszuwerten und kann dazu beitragen,
Die erhobenen Daten sind für uns anonym, bieten also keine Rückschlüsse
auf die Identität der Nutzer. Allerdings werden die Daten von Facebook
gespeichert und verarbeitet, sodass eine Verbindung zum jeweiligen
Nutzerprofil möglich ist und Facebook die Daten für eigene Werbezwecke,
entsprechend der Facebook-Datenverwendungsrichtlinie
kann Facebook sowie dessen Partnern das Schalten von Werbeanzeigen auf
dem Einsatz zu. Um der Verwendung von Cookies auf dem Computer generell
zu widersprechen, kann der Internetbrowser so eingestellt werden, dass
zukünftig keine Cookies mehr auf dem Computer abgelegt werden können
bzw. bereits abgelegte Cookies gelöscht werden. Das Abschalten
unseren Internetseiten nicht mehr ausgeführt werden können. Der Nutzer
kann der Verwendung von Cookies durch Drittanbieter wie z.B. Facebook
auch auf folgender Webseite der Digital Advertising Alliance
deaktivieren: http://www.aboutads.info/choices/
16. Verwendung des Google +1-Button
Diese Onlinepräsenz verwendet die “+1“-Schaltfläche des sozialen
Netzwerkes Google Plus, welches von der Google Limited, Gordon House,
Barrow Street, Dublin 4, Irland betrieben wird (“Google”). Der Button
ist an dem Zeichen “+1“ auf weißem oder farbigem Hintergrund erkennbar.
Wenn eine Webseite dieser Onlinepräsenz aufgerufen wird, die eine solche
Schaltfläche enthält, baut der verwendete Browser eine direkte
daher keinen Einfluss auf den Umfang der Daten, die Google mit der
Schaltfläche erhebt, geht jedoch davon aus, dass die IP-Adresse mit
erfasst wird. Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere
Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Google sowie diesbezügliche
Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz der Privatsphäre sind
http://www.google.com/intl/de/+/policy/+1button.html.  
den Internetauftritt Daten über Sie sammelt und mit den bei Google
gespeicherten Mitgliedsdaten verknüpft, müssen Sie sich vor dem Besuch
dieser Onlinepräsenz bei Google Plus ausloggen.
17. Verwendung des Tweet-Button von Twitter
Netzwerkes Twitter, welches von der Twitter Inc., 750 Folsom Street,
Suite 600, San Francisco, CA 94107, United States betrieben wird
Onlinepräsenz aufgerufen wird, die eine solche Schaltfläche enthält,
baut der verwendete Browser eine direkte Verbindung mit den Servern von
an den verwendeten Browser übermittelt und von diesem die
Twitter-Nachricht eingebunden. Der Anbieter hat daher keinen Einfluss
auf den Umfang der Daten, die Twitter mit der Schaltfläche erhebt, geht
jedoch davon aus, dass die IP-Adresse mit erfasst wird. Zweck und Umfang
der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten
durch Twitter sowie diesbezügliche Rechte und Einstellungsmöglichkeiten
entnommen werden: http://twitter.com/privacy.  
Wenn SIe Twitter-Mitglied sind und nicht möchten, dass Twitter über
diesen Internetauftritt Daten über Sie sammelt und mit Ihren bei Twitter
gespeicherten Mitgliedsdaten verknüpft, müssen Sie sich vor Ihrem Besuch
dieser Onlinepräsenz bei Twitter ausloggen.
18. Verwendung der Xing-Social PlugIns
Diese Onlinepräsenz verwendet Social Media PlugIns des sozialen
Netzwerkes Xing, welches von der XING AG, Dammtorstraße 29-32, 20354
Hamburg betrieben wird (“XING”). Die "Social Plugins" sind erkennbar an
dem XING-Logo, einem stiliserten "X" aus entgegengesetzten Pfeilen in
grün. Beim Aufruf dieser Internetseite wird über den Browser des Nutzers
kurzfristig eine Verbindung zu Servern von XING aufgebaut, mit denen die
Zählerwerts) erbracht werden. XING speichert keine personenbezogenen
Daten des Nutzers über den Aufruf dieses Angebotes. XING speichert
insbesondere keine IP-Adressen. Es findet auch keine Auswertung des
Nutzungsverhaltens über die Verwendung von Cookies im Zusammenhang mit
dem “XING Share-Button” statt. Die jeweils aktuellen
Informationen können die Nutzer auf dieser Internetseite abrufen:
https://www.xing.com/app/share?op=data_protection
19. Verwendung des LinkedIn Social PlugIns
Diese Onlinepräsenz benutzt Plugins des sozialen Netzwerks LinkedIn,
welches von der LinkedIn Corporation, 2029 Stierlin Court, Mountain
LinkedIn sind erkennbar am entsprechenden Logo oder dem
beim Besuch unserer Internetseite eine Verbindung zwischen Ihrem
jeweiligen Internetbrowser und dem Server von LinkedIn aufbaut. LinkedIn
wird somit darüber informiert, dass diese Onlinepräsenz mit Ihrer
IP-Adresse besucht wurde. Wenn Sie den „Recommend-Button“ von LinkedIn
anklicken und dabei zugleich in Ihrem Account bei LinkedIn eingeloggt
sind, haben Sie die Möglichkeit, einen Inhalt von unserer Internetseiten
auf Ihrer Profilseite bei LinkedIn-Profil zu verlinken. Dabei
ermöglichen Sie es LinkedIn, Ihren Besuch auf unserer Internetseite
Ihnen beziehungsweise Ihrem Benutzerkonto zuordnen zu können. Sie müssen
und deren Nutzung durch LinkedIn erlangen.
Weitere Einzelheiten zur Erhebung der Daten und zu Ihren rechtlichen
Möglichkeiten sowie Einstellungsoptionen erfahren Sie bei LinkedIn unter
http://www.linkedin.com/  
20. Verwendung des Pinterest Button
Diese Onlinepräsenz verwendet die “Pin-it“-Schaltfläche des sozialen
Schrift auf weißem Grund, alternativ an einem rot-weißen "P" auf weißem
Grund.
Wenn Sie - während Sie in Ihrem Pinterest-Account eingeloggt sind - den
Pinterest "Pin it-Button" anklicken, so können Sie die Inhalte unserer
Seiten auf Ihrem Pinterest-Profil verlinken. Dadurch ist es Pinterest
weisen darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten keine Kenntnis vom
Inhalt der übermittelten Daten sowie deren Nutzung durch Pinterest
erhalten. Weitere Informationen hierzu finden sich in der
Datenschutzerklärung von Pinterest unter:
http://pinterest.com/about/privacy
21. Verwendung des Instagram Button
Diese Onlinepräsenz verwendet Social Media PlugIns des sozialen
Netzwerkes Instagram, welches durch die Instagram Inc., 1601 Willow
Road, Menlo Park, California, 94025, USA, betrieben wird. Das
Instagram-Plugin ist an dem »Instagram-Button« auf unserer Homepage zu
erkennen.
Wenn Sie den Instagram-Button betätigen während Sie in Ihrem
Internetauftritts auf Ihrem Instagram-Profil verlinkt werden. Hierdurch
zuordnen.
Wir weisen ausdrücklich darauf hin, dass wir als Anbieter der Seiten
keine Kenntnis vom Inhalt der übermittelten Daten, sowie deren Nutzung
durch Instagram erhalten. Weitere Informationen hierzu finden sich in
der Datenschutzerklärung von Instagram unter:
http://instagram.com/about/legal/privacy
22. Verwendung von etracker
Diese Onlinepräsenz verwendet Technologien der etracker GmbH, Erste
Brunnenstraße 1, 20459 Hamburg (www.etracker.com). Hierzu werden Daten
zu Marketing- und Optimierungszwecken gesammelt und gespeichert. Aus
diesen Daten können unter einem Pseudonym Nutzungsprofile erstellt
etracker-Technologien erhobenen Daten werden ohne die gesondert erteilte
Zustimmung des Betroffenen nicht dazu benutzt, den Besucher dieser
Onlinepräsenz persönlich zu identifizieren und nicht mit
personenbezogenen Daten über den Träger des Pseudonyms zusammengeführt.
Der Datenerhebung und -speicherung kann jederzeit mit Wirkung für die
Ihrer Besucherdaten für die Zukunft zu widersprechen, können Sie unter
nachfolgendem Link ein Opt-Out-Cookie von etracker beziehen, dieser
bewirkt, dass zukünftig keine Besucherdaten Ihres Browsers bei etracker
erhoben und gespeichert werden:
http://www.etracker.de/privacy?et=V23Jbb.
Dadurch wird ein Opt-Out-Cookie mit dem Namen "cntcookie" von etracker
Widerspruch aufrecht erhalten möchten. Weitere Informationen finden Sie
in den Datenschutzbestimmungen von etracker:
http://www.etracker.com/de/datenschutz.html.
23. Verwendung von Clicktripz
Diese Onlinepräsenz verwendet Tracking-Pixel der Firma ClickTripz LLC,
Browser Cookies von Clicktripz gesetzt. Mehr Informationen hierzu finden
Sie unter http://www.clicktripz.com/privacy_policy.php. Weitere
Informationen dazu, wie Sie das Setzen von Cookies verhindern können,
finden Sie im Hilfe-Menü Ihres Browsers.
24. Verwendung von Criteo
Diese Onlinepräsenz nutzt zudem den Dienst Criteo-Service der Criteo SA,
Rue Blanche, 75009 Paris, Frankreich (http://www.criteo.com/de). Mit
besucht und sich für unsere Angebote interessiert haben, auf dieser
nutzen, zielgerichtete Werbeanzeigen angeboten. Die Einblendung dieser
Werbung erfolgt auf Basis von Informationen über den Besuch der
jeweiligen Internetseiten, die u.a. in Cookies auf dem Rechner des
Nutzers gespeichert sind. Diese Textdateien werden im Rahmen
ausgelesen. Für diesen Zweck ist in den Cookies eine zufällig erzeugte
Identifikationsnummer gespeichert. Weder diese Nummer noch die
Informationen über Ihre Besuche der Internetseiten können dabei Ihnen
persönlich zugeordnet werden. In keinem Fall werden diese Daten dazu
verwendet, Sie als Besucher unserer Webseiten persönlich zu
identifizieren.
Sie können die Speicherung und Verwendung von Informationen durch den
Dienst von Criteo verhindern, indem Sie den folgenden Link anklicken
neues Cookie (Opt-Out-Cookie) gesetzt. Dieses Cookie signalisiert dem
Dienst von Criteo, dass Criteo keine Daten über Ihr Nutzungsverhalten
mehr erheben und verarbeiten darf. Sie haben die Möglichkeit, diese
Funktion wieder zu aktivieren, indem Sie den Regler auf "OFF" stellen.
Beachten Sie bitte, dass diese Einstellung für jeden von Ihnen
verwendeten Browser vorgenommen werden muss. Werden alle Cookies in
Ihrem Browser gelöscht, so ist hiervon auch das Opt-Out-Cookie
betroffenen.
25. Verwendung von Travelaudience
Diese Onlinepräsenz verwendet Tracking-Pixel der Firma Travel Audience
gesetzt. Der Datenerhebung durch Travel Audience können Sie jederzeit
klicken: https://travelaudience.com/cookie-policy/ und
https://travelaudience.com/website-privacy-policy/. Es wird dann in
Ihrem Browser ein Opt-Out-Cookie gesetzt, der die zukünftige Erfassung
Ihrer Daten durch Travel Audience beim Besuch dieser Webseite
verhindert. Dieser Widerspruch gilt so lange, wie Sie das Opt-Out-Cookie
nicht löschen. Weitere Informationen dazu, wie Sie das Setzen von
Cookies verhindern können, finden Sie im Hilfe-Menü Ihres Browsers.
26. Verwendung von Ve Interactive
Diese Onlinepräsenz benutzt Retargeting-Technologie der Ve Interactive
Limited, 15-19 Bakers Row, London, EC1R 3DG. Ve Interactive
Java-Snippets, die bei Nutzung der Webseite auf Ihrem Computer
ermöglichen, werden verwendet. Die so erzeugten Informationen über Ihre
Interactive in London übertragen und dort für maximal 30 Tage
gespeichert. Im Auftrag von uns wird Ve Interactive diese Informationen
benutzen, um Ihnen die zwischengespeicherten Daten per E-Mail
mitzuteilen, falls die Verbindung zu Ihrem Computer instabil wird oder
abbricht. Die im Rahmen von VeApps von Ihrem Browser übermittelten Daten
werden nicht mit anderen Daten der Internetseite zusammengeführt. Unter
Beachtung der geltenden gesetzlichen Datenschutzbestimmungen werden auch
absolut anonyme Daten in Cookies auf Ihrem Computer gespeichert und nach
30 Tagen gelöscht. Diese Daten werden lediglich für statistische
Auswertungen verwendet. Mehr Informationen darüber finden, wie Ve
Interactive Ltd. Ihre Daten verarbeitet und außerdem das Tracking
deaktivieren, können Sie unter https://www.ve.com/de/cookies-richtlinie.
27. Verwendung von Werbenetzwerken
Diese Onlinepräsenz nutzt eine Partnerschaft mit den unten aufgeführten
Werbenetzwerken, um Ihre nicht persönlich identifizierbaren Daten über
Cookies von Drittanbietern zu erfassen. Dies ermöglicht den
Blickverhaltens auf unserer Onlinepräsenz und anderen ausgewählten
Wir teilen Ihre nicht persönlich identifizierbaren Daten mit den
Werbenetzwerken und behandeln diese mit strenger Vertraulichkeit; dabei
wird der einzige Zweck verfolgt, Ihnen noch zutreffendere Werbeanzeigen
zur Verfügung zu stellen. Es wurden Regeln festgelegt, um zu
garantieren, dass geeignete Werbung eingespielt wird, und Sie haben die
Möglichkeit, alle zielgerichteten Werbeangebote dieser Art von den
Werbenetzwerken abzuwählen. Allerdings haben wir keine Kontrolle über
die Verwendung von Cookies durch die Werbenetzwerke.
Sie verfügen über zwei Optionen zur Abwahl der Cookienutzung:
Generell, soweit von dem jeweiligen Werbenetzwerk unterstützt, über die
Network Advertising Initiative (NAI) bzw. das Digital Advertising
Alliance’s (DAA) Self-Regulatory Program for Online Behavioral
Advertising. Jedes dieser Programme stellt eine Abwahlseite bereit; hier
haben Sie von einem zentralen Ort aus die Kontrolle über die Cookies von
Mitgliedern/Teilnehmern.
Zusätzlich haben Sie auch individuell bei jedem Werbenetzwerk folgende
28. Softwarelösungen zur Optimierung der Onlinepräsenz
Diese Onlinepräsenz setzt zur Optimierung ihres Online-Angebots
verschiedene Softwarelösungen ein. Mittels dieser können die Nutzungen
Anforderungen der Nutzer gesammelt werden, um auf dieser Basis die
Nutzerfreundlichkeit der Onlinepräsenz und deren Qualität stetig zu
erhöhen. Um diese Analysen durchführen zu können, werden aggregierte und
anonyme statistische Daten erhoben. Bei diesen Daten handelt es sich um
Verbindungs- und Bewegungsdaten ohne Personenbezug, die mit dem
verwendeten Browser, der Anzahl der Seitenaufrufe und Besuche (Visits),
dem Klickverhalten und der Verweildauer des jeweiligen Besuchers auf der
Onlinepräsenz im Zusammenhang stehen. Im Zuge des Erhebungs- und
Verarbeitungsprozesses wird ggf. auch die gekürzte IP-Adresse des
Die Daten werden insbesondere für folgende Zwecke ausgewertet:
Bei diesem Verfahren werden sogenannte permanente Cookies eingesetzt
entsprechende Einstellungen des Browsers das Setzen dieser Cookies
ablehnen oder die Speicherung erst nach ausdrücklicher Bestätigung
erlauben. Darüber hinaus haben Sie jederzeit die Möglichkeit, die
Datennutzung generell bei allen eingesetzten Lösungen zu verhindern,
indem die seitens der eingesetzten Softwarelösungen angebotene
sogenannte "Opt-Out-Option" gewählt wird. Im Falle des Widerspruchs
können jedoch zum Beispiel keine auf Sie abgestimmten Empfehlungen mehr
erfolgen.
Unsere Onlinepräsenz setzt folgende Softwarelösungen im vorgenannten
Sinne ein (das Anklicken des jeweiligen Anbieters führt zu dessen
Opt-Out-Option):
Hinweis: Der Widerspruch (Opt-Out) erfolgt jeweils mittels eines
Cookies. Wird dieser Cookie gelöscht, ist ein erneuter Widerspruch
erforderlich.
29. Verwendung von fullstory
Diese Onlinepräsenz nutzt Fullstory, ein Webseitenanalysedienst der
Fullstory Inc., 818 Marietta Street, Atlanta, GA 30318, USA. Fullstory
Aufzeichnungen von Besuchersitzungen ermöglichen es dem Betreiber der
Seite, diese zu analysieren und anschließend die Webseitenerfahrung für
Besucher zu verbessern. Fullstory speichert und sammelt Daten in
anonymisierter Form mithilfe von Cookies. Das Tracking (d.h. die
bezogenen Daten) kann jederzeit deaktiviert werden. Bitte folgen Sie
hierzu der Anleitung auf https://www.fullstory.com/optout.
30. Verwendung von trbo
Diese Onlinepräsenz nutzt die Webanlaysedienste der trbo GmbH,
Römerstraße 6, 80801 München (http://www.trbo.com). Es werden Daten
erhoben und gespeichert, aus denen unter Verwendung von Pseudonymen
Verbesserung und bedarfsgerechten Gestaltung unseres Angebots
gesondert zu erteilende, ausdrückliche Einwilligung des Betroffenen
nicht mit personenbezogenen Daten über den Träger des Pseudonyms
zusammengeführt. Sie können dem jederzeit widersprechen durch Klick auf
den folgenden Link: https://track2.trbo.com/optout.php
31. Verwendung von iAdvize
Diese Onlinepräsenz nutzt die Chatfunktion von iAdvize, um Ihnen im
Bedarfsfall zusätzliche Möglichkeiten der Unterstützung bieten zu
können, zum Beispiel bei der Beratung und dem Buchungsformular. Damit
wollen wir Ihre Zufriedenheit auf unserer Onlinepräsenz steigern.
Daten für den Dienst von iAdvize werden über Cookies auf Ihrem Rechner
gespeichert. Auf Servern von iAdvize werden Chatverläufe nur temporär
gespeichert und nach Beendigung des Chats automatisch gelöscht.
Es kann aufgrund der von uns angestrebten Beratungsqualität erforderlich
sein, dass Inhalte der Kommunikation zwischen Ihnen und Ihrem Berater an
andere Berater unseres Unternehmens weitergeleitet bzw. von Vorgesetzten
eingesehen werden können. Weitere Hinweise zum Umgang mit Ihren Daten
bei iAdvize finden Sie hier:
http://www.iadvize.com/de/datenschutzerklaerung/
32. Youtube
Diese Onlinepräsenz verwendet eine Verknüpfung zu YouTube der Google
Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland. Wir verwenden
erfolgt. In diesem Fall wird übermittelt, welche spezielle Seite unserer
Internetpräsenz von Ihnen besucht und welches Video angesehen wird. Wenn
Sie dabei in Ihrem YouTube-Account eingeloggt sind, ermöglichen Sie es
YouTube, Ihre Seitenzugriffe direkt Ihrem persönlichen Profil
zuzuordnen. Weitere Informationen zur Erhebung und Verarbeitung Ihrer
Daten durch YouTube erhalten Sie in den entsprechenden
Datenschutzhinweisen auf www.youtube.com.
Möchten Sie sichergehen, dass keine Daten von Ihnen bei Youtube
gespeichert werden, so klicken Sie die eingebetteten Videos nicht an.
33. Recht auf Auskunft / Widerrufsrecht; weitere Betroffenenrechte
Sie haben das Recht:
Um Ihre Einwilligung zur Datennutzung zu widerrufen, Auskunft oder die
Berichtigung, Sperrung oder Löschung zu beantragen oder die weiteren
Betroffenenrechte auszuüben, wenden Sie sich bitte an:
FTI Touristik GmbH
Landsberger Straße 88
D-80339 München
Telefon: +49 (0)89 / 25 25 - 0
E-Mail: datenschutz@fti.de
www.fti.de
Dieses Recht stehen Ihnen selbstverständlich unentgeltlich zu, ohne dass
Basistarife.
Nachfolgend geben wir Ihnen noch die Kontaktadresse des
Datenschutzbeauftragten unseres Unternehmens bekannt. Unser
Datenschutzbeauftragter ist:
Rechtsanwalt Frank Hütten // Noll | Hütten | Dukic Rechtsanwälte GbR
c/o FTI Touristik GmbH
Landsberger Straße 88
D-80339 München
E-Mail: dataprotectionofficer@fti.de
Bitte wenden Sie sich für die Ausübung Ihrer Betroffenenrechte wie
Auskunft, Berichtigung, Sperrung oder Löschung Ihrer personenbezogenen
Daten nicht direkt an den Datenschutzbeauftragten, sondern zunächst an
die vorstehend genannte Abteilung des Datenschutzverantwortlichen
direkt, die Ihr Anliegen unverzüglich bearbeiten wird.
34. Sicherheit, Fragen und Anregungen, Verantwortlicher
Sicherheit ist nicht zuletzt auch von Ihrem System abhängig. Sie sollten
Ihre Zugangsinformationen stets vertraulich behandeln, niemals Passworte
vom Web-Internetbrowser speichern lassen und das Internetbrowserfenster
Sie, dass Dritten der Zugriff auf Ihre personenbezogenen Daten erschwert
wird.
Verwenden Sie ein Betriebssystem, das Benutzerrechte verwalten kann.
Richten Sie auch in der Familie mehrere Benutzer auf Ihrem System ein
und nutzen Sie das Internet niemals unter Administratorrechten. Nutzen
Sie Sicherheits-Software wie Virenscanner und Firewalls und halten Sie
ihr System laufend auf dem aktuellen Stand.
Der Verantwortliche für diese Onlinepräsenz im Sinne der
Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze
der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen
ist:
FTI Touristik GmbH
Landsberger Straße 88
D-80339 München
Telefon: +49 (0)89 / 25 25 - 0
E-Mail: datenschutz@fti.de
www.fti.de
Nach oben
